---

[![Discord](https://discordapp.com/api/guilds/427525850360053780/widget.png?style=shield)](https://discord.gg/heg6VB2) [![Github  Releases](https://img.shields.io/github/downloads/SrSheep/MakeYourRPC/latest/total.svg?style=flat-square)](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases)

# MakeYourRPC

> MakeYourRPC is a program that facilitates the use of Discord rich presence through a simple and practical program, it is not necessary to have any programming knowledge.

# Usage

### English

> First you must create a new application in your Discord account and enable Rich Presence for it, then customize it and finally activate it. How to do this?

* First you need to register a Rich Presence application with discord

- Go here [Discordapp](https://discordapp.com/developers/applications/me)

* Make a new application **The name of the app will be the main name for the rich presence**

- Enable rich presence for your app and add some assets

* Download the latest release of [MakeYourRPC](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases)

- Open the program and edit the fields with the information of your newly registered application

* Run [MakeYourRPC.exe](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases)

- Go into discord settings and add the [MakeYourRPC.exe](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases) as a game

* Discord should automatically change the path of [MakeYourRPC.exe](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases) to your Discord Rich Presence

- You can edit the config any time while the program is running to change the presence

### Portuguese

> Primeiramente você deve criar uma nova aplicação em sua conta do Discord e habilitar a Rich Presence para ela, depois customizá-la e por último ativá-la. Como fazer isso?

* Conecte-se em sua conta do Discord e acesse a área de desenvolvimento e abra a parte minhas aplicações.[Clique aqui para ser redirecionado para lá.](https://discordapp.com/developers/applications/me)

![](https://cdn.discordapp.com/attachments/426888411488714762/449790089178906634/unknown.png)

* Crie uma nova aplicação, nomeie-a e ative a opção Rich Presence nessa aplicação.

![](https://cdn.discordapp.com/attachments/426888411488714762/449790123014619154/unknown.png)

* Adicione recursos a sua aplicação, tais como as imagens pequena e grande que serão mostradas no visor de sua aplicação enquanto ela estiver em uso.

![](https://cdn.discordapp.com/attachments/426888411488714762/449790151061929994/unknown.png)

* Faça o download da última versão do aplicativo [MakeYourRPC](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases), execute e instale-o e preencha os campos conforme sua aplicação e como quiser, por exemplo, em ID do Cliente você coloca o número que aparece no painel da sua aplicação, já no texto da imagem grande e pequena, status, detalhes, você coloca o que você quer.[Clique aqui para baixá-lo.](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases)

![](https://cdn.discordapp.com/attachments/426888411488714762/449790173132095499/unknown.png)

* Depois que você fez todos os passos anteriores, criou, adicionou os recursos, customizou-a todo seu jeito, configurou com os dados do aplicativo e com as informações que você quer, é só clicar em Ligar, caso queira mudar algo, é só editar a informação e clicar em Atualizar.

- Vá até a aba Jogos no seu Discord e configure-o [MakeYourRPC](https://github.com/SrSheep/MakeYourRPC/releases) para aparecer no seu status quando você estiver com ele sendo executado. Uau! Veja o resultado final.

![](https://cdn.discordapp.com/attachments/426888411488714762/449790487445110784/1.png)

# Contributors

* [Álvaro Filho#9328](http://github.com/SrSheep)

* [GJMoehra#3411](https://github.com/GMoehra)

* [Rubens Camara Machado#5986](https://github.com/RubensCamaraMachado)

* [A Liga Dos Programadores](https://github.com/Liga-dos-Programadores)
